[Umberto_Eco_01.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Umberto_Eco_01.jpg "fig:Umberto_Eco_01.jpg")

**翁贝托·埃可**（，，）是一名意大利小說家、[文學評論者](../Page/文學批評.md "wikilink")、[哲學家](../Page/哲學家.md "wikilink")、[符號學家和大學教授](../Page/符號學.md "wikilink")。除了严肃的学术著作外，著有大量的小说和杂文，长年给杂志专栏撰写以睿智、讽刺风格见长的小品文。最驰名的作品为1980年小说《[玫瑰的名字](../Page/玫瑰的名字.md "wikilink")》（*Il
nome della
rosa*），他之後寫了其他小說，包括《[傅科擺](../Page/傅科擺_\(小說\).md "wikilink")》（*Il
pendolo di Foucault*）和《》（*L'isola del giorno
prima*）。他的小說《[布拉格墓園](../Page/布拉格墓園.md "wikilink")》（*Il
cimitero di
Praga*）於2010年出版，在意大利的暢銷書排行榜上排行最高位。埃可生前任教于[博罗尼亚大学](../Page/博罗尼亚大学.md "wikilink")，居住在[米兰](../Page/米兰.md "wikilink")。

## 生平

埃可出生于[意大利](../Page/意大利.md "wikilink")[皮埃蒙特大区](../Page/皮埃蒙特大区.md "wikilink")[亚历山德里亚](../Page/亚历山德里亚_\(意大利\).md "wikilink")。其父古里奥是一名会计，一生中曾经被政府征召参加了三次战争。在[二战期间](../Page/二战.md "wikilink")，埃可与母亲乔瓦娜搬到皮德蒙特山区的一个小村庄居住。埃可共有12个兄弟姐妹。

埃可年轻时尊从父愿进入[都灵大学学习法律](../Page/都灵大学.md "wikilink")，随后辍学，不顾父亲反对而改学中世纪哲学与文学。於1954年获博士学位，博士论文是有关[基督教神学家](../Page/基督教.md "wikilink")[托马斯·阿奎纳的研究](../Page/托马斯·阿奎纳.md "wikilink")。其后埃可成为[Radiotelevisione
Italiana的文化部编辑](../Page/RAI.md "wikilink")，同时在都灵大学任教。

此间，埃可与一些前卫艺术家有密切的接触。这些人这对他以后的写作有重要的影响。

1962年9月，他与Renate Ramge结婚。Renate Ramge是一名德国艺术教师。

埃可於2016年2月19日晚上在他米蘭的家中因[胰臟癌而去世](../Page/胰臟癌.md "wikilink")，他患了胰腺癌已經兩年了。\[1\]在他84歲去世時，他是[博洛尼亞大學的榮譽退休教授](../Page/博洛尼亞大學.md "wikilink")，自2008年以來一直擔任該職位。\[2\]\[3\]

## 学术观点

埃可的学术作品强调中世纪[美学理论与实践的巨大差异](../Page/美学.md "wikilink")。对于此，他如此说：“（中世纪美学）在理论上是一个由几何与理性构架的有机体，然而在实践中却是一种完全不设框架的由形体与意象自然生成的艺术生命”。埃可于1959年发表了他的第二本书《中世纪美学的发展》（*Sviluppo
dell'estetico Medievale*），一举奠定了他在中世纪研究与文学界的地位。

埃可的哲学论著大多都与[符号学](../Page/符号学.md "wikilink")，[语言学](../Page/语言学.md "wikilink")，[美学与](../Page/美学.md "wikilink")[伦理学有关](../Page/伦理学.md "wikilink")。

## 小说作品

埃可的小说创作有一个显著的特点，那就是小说的情节都是令人眩晕的复杂。读者需要对欧洲中世纪的历史文化——特别是基督教教派的发展史有一定的了解，否则很难理解小说的内容，甚至完全迷失，不知所云。这和他的学者出身显然不无关系。因此他的小说被评论为典型的“知识分子小说”，翻译与阅读都需要很高的知识修养。

### 玫瑰的名字

这本小说是以14世纪天主教方济各会進行改革的活動为背景。故事发生在一间北意大利的修道院中。书中几乎所有的主要人物都是修士。主要的情节是一个连环谋杀案以及[方济各会教会与](../Page/方济各会.md "wikilink")[教宗的辩论](../Page/教宗.md "wikilink")。故事的核心是修道院的巨型图书馆。所有的情节都围绕着图书馆中所藏的秘密展开。作者将中世纪[神学与](../Page/神学.md "wikilink")[哲学的概况通过一个类似](../Page/哲学.md "wikilink")[福尔摩斯的人物用现代的政治经济观念几尽详细地展现出来](../Page/福尔摩斯.md "wikilink")。故事的结尾，巨型图书馆付之一炬。故事的主人公（此处他代表书的读者）试着用仅存的残破无序的资料重建图书馆。

小说出版后引起轰动，并被改编成了同名电影《[-{zh-hk:魔宮傳奇;zh-tw:薔薇的記號;zh-cn:玫瑰之名;}-](../Page/魔宮傳奇_\(1986年電影\).md "wikilink")》。

### 傅科摆

《傅科摆》是埃可的第二本小说。小说的剧本也是以中世纪的基督教发展史为背景。书中三个主人公都是現代[米兰的小杂志社编辑](../Page/米兰.md "wikilink")。他们都对一个流传欧洲近千年的传说有非常大热情——这就是有关[圣殿骑士的传说](../Page/圣殿骑士.md "wikilink")。三个主人公最开始仅仅是在玩一个以文字与学术研究为基础的“游戏”。后来他们发现他们被卷入这个游戏之中无法脱身，甚至有生命的危险。

### 昨日之島

這部小說以十七世紀歐洲各國為了航海霸權的需求，千方萬計尋找[經線的定位方式](../Page/經線.md "wikilink")，並帶出了[本初子午線的定義](../Page/本初子午線.md "wikilink")，以及[日際換日線的所在](../Page/國際日期變更線.md "wikilink")——區分「昨日」和「今日」的一百八十度經線。本書輔以當代的許多真實事蹟與人物作為背景，比如法國的前後兩任首相[黎塞留和](../Page/黎塞留.md "wikilink")[馬薩林](../Page/馬薩林.md "wikilink")，作者安排主人翁穿梭其間，增加作品中的歷史感。

### 波多里诺

这部小说于2000年出版。本書的主人公為十二世紀的農村之子波多里諾，他在被[紅鬍子腓特烈收養為義子之後](../Page/腓特烈一世_\(神圣罗马帝国\).md "wikilink")，參與了腓特烈皇帝一朝的各種大事；並與一群朋友一起偽造了許多與東方的神秘基督教國度——「[約翰教士國](../Page/祭司王約翰.md "wikilink")」——相關的書信、神蹟與各式奇特的景物。本書在读者面前展现了庞大、繁杂的中世纪世态。

### 布拉格墓園

《布拉格墓園》是埃可第六部小說。小說被譽為埃可繼《[玫瑰的名字](../Page/玫瑰的名字.md "wikilink")》后最優秀的作品。

## 作品目录

### 小說

<table>
<colgroup>
<col style="width: 20%" />
<col style="width: 0%" />
<col style="width: 80%" />
<col style="width: 0%" />
<col style="width: 0%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>編號冤</p></th>
<th><p>書目</p></th>
<th><p>出版年</p></th>
<th><p>英譯書名</p></th>
<th><p>中譯本</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p><em>Il nome della rosa</em></p></td>
<td><p>1980</p></td>
<td><p>The Name of the Rose (1983)</p></td>
<td><ul>
<li><p>《玫瑰的名字》(皇冠出版社, 1992, ISBN 978-9-5733-0764-8, 謝瑤玲 譯)</p></li>
<li><p>《玫瑰的名字》(上海译文出版社, 2010, ISBN 978-7-5327-4854-9, 沈萼梅, 刘锡荣 译)</p></li>
<li><p>《玫瑰的名字：新譯本＋註解本》(皇冠出版社, 2017, ISBN 978-9-5733-3060-8, 倪安宇 譯)</p></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td><p><em>Il pendolo di Foucault</em></p></td>
<td><p>1988</p></td>
<td><p>Foucault's Pendulum (1989)</p></td>
<td><ul>
<li><p>《傅科擺》(皇冠出版社, 1993, ISBN 978-9-5733-0292-6, 謝瑤玲 譯)</p></li>
<li><p>《傅科擺》(上海译文出版社, 2014, ISBN 978-7-5327-5994-1, 郭世琮 译)</p></li>
<li><p>《傅科擺》(皇冠出版社, 2017, ISBN 978-9-5733-3288-6, 倪安宇 譯)</p></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td><p><em>L'isola del giorno prima</em></p></td>
<td><p>1994</p></td>
<td><p>The Island of the Day Before (1995)</p></td>
<td><ul>
<li><p>《昨日之島》(皇冠出版社, 1998, ISBN 978-9-5733-1584-1, 翁德明 譯)</p></li>
<li><p>《昨日之岛》(上海译文出版社, 2017, ISBN 978-7-5327-7325-1, 刘月樵 译)</p></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td><p><em>Baudolino</em></p></td>
<td><p>2000</p></td>
<td><p>Baudolino (2001)</p></td>
<td><ul>
<li><p>《波多里諾》(皇冠出版社, 2004, ISBN 978-9-5733-2025-8, 楊孟哲 譯)</p></li>
<li><p>《波多里诺》(上海译文出版社, 2004, ISBN 978-7-5327-4239-4, 杨孟哲 译)</p></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td><p><em>La misteriosa fiamma della regina Loana</em></p></td>
<td><p>2004</p></td>
<td><p>The Mysterious Flame of Queen Loana (2005)</p></td>
<td><ul>
<li><p>《羅安娜女王的神秘火焰》(皇冠出版社, 2009, ISBN 978-9-5733-2579-6, 楊孟哲 譯)</p></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6</p></td>
<td><p><em>Il cimitero di Praga</em></p></td>
<td><p>2010</p></td>
<td><p>The Prague Cemetery (2011)</p></td>
<td><ul>
<li><p>《布拉格墓園》(皇冠出版社, 2013, ISBN 978-9-5733-3030-1, 蔡孟貞 譯)</p></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7</p></td>
<td><p><em>Numero zero[4]</em></p></td>
<td><p>2015</p></td>
<td><p>Numero Zero (2015)</p></td>
<td><ul>
<li><p>《试刊号》(上海译文出版社 , 2017, ISBN 978-7-5327-7285-8, 魏怡 译)</p></li>
<li><p>《試刊號》(皇冠出版社, 2018, ISBN 978-9-5733-3366-1, 倪安宇 譯)</p></li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 学术论文与杂文

<table>
<colgroup>
<col style="width: 20%" />
<col style="width: 0%" />
<col style="width: 80%" />
<col style="width: 0%" />
<col style="width: 0%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>編號</p></th>
<th><p>書目</p></th>
<th><p>出版年</p></th>
<th><p>英譯書名</p></th>
<th><p>中譯本</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p><em>La ricerca della lingua perfetta nella cultura europea</em></p></td>
<td><p>1993</p></td>
<td><p>La Ricerca della Lingua Perfetta nella Cultura Europea (1995)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td><p><em>Il problema estetico in San Tommaso</em></p></td>
<td><p>1956</p></td>
<td><p>The Aesthetics of Thomas Aquinas (1988)</p></td>
<td><p>《托馬斯·阿奎納斯的審美觀念》</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td><p>"Sviluppo dell'estetica medievale", in <em>Momenti e problemi di storia dell'estetica</em></p></td>
<td><p>1959</p></td>
<td><p>Art and Beauty in the Middle Ages (1985)</p></td>
<td><p>中世紀藝術與美學》</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td><p><em>Opera aperta</em></p></td>
<td><p>1962 (rev. 1976)</p></td>
<td><p>The Open Work (1989)</p></td>
<td><ul>
<li><p>《开放的作品》(新星出版社, 2005, ISBN 978-7-8014-8754-4, 刘儒庭 译)</p></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td><p><em>Diario Minimo</em></p></td>
<td><p>1963</p></td>
<td><p>Misreadings (1993)</p></td>
<td><ul>
<li><p>《誤讀》(皇冠出版社, 2001, ISBN 978-9-5733-1824-8, 張定綺 譯)</p></li>
<li><p>《误读》(新星出版社, 2006, ISBN 978-7-8014-8955-5, 吴燕莛 译)</p></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6</p></td>
<td><p><em>Apocalittici e integrati</em></p></td>
<td><p>1964</p></td>
<td><p>Apocalypse Postponed (1994) (部分譯本)</p></td>
<td><p>《世界末日的推遲》</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7</p></td>
<td><p><em>Le poetiche di Joyce</em></p></td>
<td><p>1965</p></td>
<td><p>The Middle Ages of James Joyce, The Aesthetics of Chaosmos (1989)</p></td>
<td><p>《詹姆斯·喬伊斯的詩文》</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8</p></td>
<td><p><em>La Struttura Assente</em></p></td>
<td><p>1968</p></td>
<td><p>The Absent Structure</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9</p></td>
<td><p><em>Il costume di casa</em></p></td>
<td><p>1973</p></td>
<td><p>Faith in Fakes: Travels in Hyperreality (1986)</p></td>
<td><p>《超現實旅行》</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10</p></td>
<td><p><em>Trattato di semiotica generale</em></p></td>
<td><p>1975</p></td>
<td><p>A Theory of Semiotics (1976)</p></td>
<td><ul>
<li><p>《符号学理论》(中国人民大学出版社, 1990, ISBN 978-7-3000-0868-4, 卢德平 译)</p></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>11</p></td>
<td><p><em>Il Superuomo di massa</em></p></td>
<td><p>1976</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12</p></td>
<td><p><em>Dalla periferia dell'impero</em></p></td>
<td><p>1977</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>13</p></td>
<td><p><em>Come si fa una tesi di laurea</em></p></td>
<td><p>1977</p></td>
<td><p>How to Write a Thesis (2015)</p></td>
<td><ul>
<li><p>《大学生如何写毕业论文》(华龄出版社, 2003, ISBN 978-7-8017-8068-3, 高俊方等 译)</p></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>14</p></td>
<td><p><em>Lector in fabula</em></p></td>
<td><p>1979</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>15</p></td>
<td><p><em>A semiotic Landscape. Panorama sémiotique</em>. Proceedings of the Ist Congress of the International Association for Semiotic Studies, Den Haag, Paris, New York: Mouton (=Approaches to Semiotics, 29) (with Seymour Chatman and Jean-Marie Klinkenberg).</p></td>
<td><p>1974</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>16</p></td>
<td><p><em>The Role of the Reader: Explorations in the Semiotics of Texts</em></p></td>
<td><p>1979</p></td>
<td></td>
<td><p>《讀者的作用》</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>17</p></td>
<td><p><em>Sette anni di desiderio</em></p></td>
<td><p>1983</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>18</p></td>
<td><p><em>Postille al nome della rosa</em></p></td>
<td><p>1983</p></td>
<td><p>Postscript to The Name of the Rose (1984)</p></td>
<td><ul>
<li><p>《玫瑰的名字注》(上海译文出版社, 2010, ISBN 978-7-5327-4891-4, 王东亮 译)</p></li>
<li><p>《玫瑰的名字：新譯本＋註解本》(皇冠出版社, 2017, ISBN 978-9-5733-3060-8, 倪安宇 譯)</p></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>19</p></td>
<td><p><em>Semiotica e filosofia del linguaggio</em></p></td>
<td><p>1984</p></td>
<td><p>Semiotics and the Philosophy of Language (1984)</p></td>
<td><ul>
<li><p>《符号学与语言哲学》(百花文艺出版社, 2006, ISBN 978-7-5306-4114-9, 王天清 译)</p></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>20</p></td>
<td><p><em>De Bibliotheca</em></p></td>
<td><p>1986</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>21</p></td>
<td><p><em>Lo strano caso della Hanau 1609</em></p></td>
<td><p>1989</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>22</p></td>
<td><p><em>I limiti dell'interpretazione</em></p></td>
<td><p>1990</p></td>
<td><p>The Limits of Interpretation (1990)</p></td>
<td><p>《翻譯的局限性》</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>23</p></td>
<td><p><em>Interpretation and Overinterpretation</em> (與 R. Rorty, J. Culler, C. Brooke-Rose 合著，S.Collini 編輯)</p></td>
<td><p>1992</p></td>
<td></td>
<td><ul>
<li><p>《诠释与过度诠释》(三联书店, 1997, ISBN 978-7-1080-2345-2, 王宇根 译)</p></li>
<li><p>《诠释与过度诠释》(生活·读书·新知三联书店, 2005, ISBN 978-7-1080-2345-2, 王宇根 译)</p></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>24</p></td>
<td><p><em>La ricerca della lingua perfetta nella cultura europea</em></p></td>
<td><p>1993</p></td>
<td><p>The Search for the Perfect Language (The Making of Europe)(1995)</p></td>
<td><p>《尋找完美的語言》</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>25</p></td>
<td><p><em>Six Walks in the Fictional Woods</em></p></td>
<td><p>1994)</p></td>
<td></td>
<td><ul>
<li><p>《悠游小说林》(生活·读书·新知三联书店, 2005, ISBN 978-7-1080-2284-4, 俞冰夏 译)</p></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>26</p></td>
<td><p><em>Incontro – Encounter – Rencontre</em></p></td>
<td><p>1996)</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>27</p></td>
<td><p><em>In cosa crede chi non crede?</em> (與 Carlo Maria Martini 合著)</p></td>
<td><p>1996</p></td>
<td><p>Belief or Nonbelief?: A Dialogue (2000)</p></td>
<td><ul>
<li><p>《信仰或非信仰：哲學大師與樞機主教的對談》(究竟出版社, 2002, ISBN 978-9-5760-7814-9, 林珮瑜 譯)</p></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>28</p></td>
<td><p><em>Cinque scritti morali</em></p></td>
<td><p>1997</p></td>
<td><p>Five Moral Pieces (2001)</p></td>
<td><p>《論道德》</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>29</p></td>
<td><p><em>Kant e l'ornitorinco</em></p></td>
<td><p>1997</p></td>
<td><p>Kant and the Platypus: Essays on Language and Cognition (1999)</p></td>
<td><ul>
<li><p>《康德与鸭嘴兽》(上海译文出版社, ISBN 978-7-5327-7707-5, 刘华文 译)</p></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>30</p></td>
<td><p><em>Serendipities: Language and Lunacy</em></p></td>
<td><p>1998</p></td>
<td></td>
<td><p>《不靳的语言》</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>31</p></td>
<td><p><em>Il secondo diario minimo</em></p></td>
<td><p>1992</p></td>
<td><p>How to Travel with a Salmon &amp; Other Essays (1998) (部分譯本)</p></td>
<td><ul>
<li><p>《帶著鮭魚去旅行》(皇冠出版社, 2000, ISBN 978-9-5733-1684-8, 張定綺 譯)</p></li>
<li><p>《带着鲑鱼去旅行》(广西师范大学出版社, 2004, ISBN 978-7-5633-4919-7, 马淑艳,殳俏 译)</p></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>32</p></td>
<td><p><em>La bustina di Minerva</em></p></td>
<td><p>1999</p></td>
<td></td>
<td><ul>
<li><p>《智慧女神的魔法袋》(皇冠出版社, 2004, ISBN 978-9-5733-2094-4, 倪安宇等 譯)</p></li>
<li><p>《密涅瓦火柴盒》(上海译文出版社, 2009, ISBN 978-7-5327-4802-0, 李婧敬 译)</p></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>33</p></td>
<td><p>''Experiences in Translation</p></td>
<td><p>2000)</p></td>
<td></td>
<td><p>《论翻译》</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>34</p></td>
<td><p><em>Sulla letteratura</em></p></td>
<td><p>2003</p></td>
<td><p>On Literature (2004)</p></td>
<td><ul>
<li><p>《艾可談文學》(皇冠出版社, 2008, ISBN 978-9-5733-2382-2, 翁德明 譯)</p></li>
<li><p>《埃科谈文学》(上海译文出版社, 2014, ISBN 978-7-5327-6658-1, 翁德明 译)</p></li>
<li><p>《埃科谈文学》(上海译文出版社, 2016, ISBN 978-7-5327-7267-4, 翁德明 译)</p></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>35</p></td>
<td><p><em>Mouse or Rat?: Translation as negotiation</em></p></td>
<td><p>2003</p></td>
<td></td>
<td><p>《大鼠還是小鼠？》</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>36</p></td>
<td><p><em>The Story of Time</em> (與 Kristen Lippincott 等學者合著)</p></td>
<td><p>2003</p></td>
<td><p>The Story of Time (2003)</p></td>
<td><ul>
<li><p>《时间的故事》(中央编译出版社, 2010, ISBN 978-7-5117-0199-2, 刘研, 袁野 译)</p></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>37</p></td>
<td><p><em>Tre racconti</em> (co-edited with Girolamo de Michele)</p></td>
<td><p>2004</p></td>
<td><p>History of Beauty<em>/</em>On Beauty'' (2004)</p></td>
<td><ul>
<li><p>《美的歷史》(聯經出版公司, 2006, ISBN 978-9-5708-2967-9, 彭淮棟 譯)</p></li>
<li><p>《美的历史》(中央编译出版社, 2007, ISBN 978-7-8021-1379-4, 彭淮栋 译)</p></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>38</p></td>
<td><p><em>Old Europe, New Europe, Core Europe: Transatlantic Relations After the Iraq War</em> (Daniel Levy, Max Pensky, 與 John Torpey 編輯)</p></td>
<td><p>2005</p></td>
<td><p>Old Europe, New Europe, Core Europe: Transatlantic Relations After the Iraq War'' (2005)</p></td>
<td><ul>
<li><p>《旧欧洲新欧洲核心欧洲》(中央编译出版社, 2010, ISBN 978-7-5117-0139-8, 邓伯宸 译)</p></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>39</p></td>
<td><p><em>A passo di gambero. Guerre calde e populismo mediatico</em></p></td>
<td><p>2006</p></td>
<td><p>Turning Back the Clock: Hot Wars and Media Populism'' (2007)</p></td>
<td><ul>
<li><p>《倒退的年代：跟著大師艾可看世界》(皇冠出版社, 2011, ISBN 978-9-5733-2782-0, 翁德明 譯)</p></li>
<li><p>《倒退的年代：跟着大师艾柯看世界》(漓江出版社, 2012, ISBN 978-7-5407-5626-0, 翁德明 译)</p></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>40</p></td>
<td><p><em>Storia della bruttezza</em></p></td>
<td><p>2007</p></td>
<td><p>On Ugliness (2007)</p></td>
<td><ul>
<li><p>《醜的歷史》(聯經出版公司, 2008, ISBN 978-9-5708-3305-8, 彭淮棟 譯)</p></li>
<li><p>《丑的历史》(中央编译出版社, 2010, ISBN 978-7-5117-0202-9, 彭淮栋 译)</p></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>41</p></td>
<td><p>''La memoria vegetale e altri scritti di bibliofilia ''</p></td>
<td><p>2007</p></td>
<td></td>
<td><ul>
<li><p>《植物的記憶與藏書樂》(皇冠出版社, 2012, ISBN 978-9-5733-2872-8, 倪安宇 譯)</p></li>
<li><p>《植物的记忆与藏书乐》(译林出版社, 2014, ISBN 978-7-5447-4519-2, 王建全 译)</p></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>42</p></td>
<td><p><em>Dall'albero al labirinto: studi storici sul segno e l'interpretazione</em></p></td>
<td><p>2007</p></td>
<td><p>From the Tree to the Labyrinth: Historical Studies on the Sign and Interpretation (2014)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>43</p></td>
<td><p><em>La Vertigine della Lista</em></p></td>
<td><p>2009</p></td>
<td><p>The Infinity of Lists (2009)</p></td>
<td><ul>
<li><p>《無盡的名單》(聯經出版公司, 2010, ISBN 978-9-5708-3838-1, 彭淮棟 譯)</p></li>
<li><p>《无限的清单》(中央编译出版社, 2013, ISBN 978-7-5117-1753-5, 彭淮栋 译)</p></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>44</p></td>
<td><p><em>N'espérez pas vous débarrasser des livres</em></p></td>
<td><p>2009</p></td>
<td></td>
<td><ul>
<li><p>《别想摆脱书：艾柯、卡里埃尔对话录》(广西师范大学出版社, 2010, ISBN 978-7-5633-9368-8, 吴雅凌 译)</p></li>
<li><p>《別想擺脫書》(皇冠出版社, 2010, ISBN 978-9-5733-2681-6, 尉遲秀 譯)</p></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>45</p></td>
<td><p><em>Confessions of a Young Novelist</em></p></td>
<td><p>2011</p></td>
<td><p>Confessions of a Young Novelist (2011)</p></td>
<td><ul>
<li><p>《一個青年小說家的自白：艾可的寫作講堂》(商周出版社, 2014, ISBN 978-9-8627-2623-5, 顏慧儀 譯)</p></li>
<li><p>《一位年轻小说家的自白》(上海译文出版社, 2014, ISBN 978-7-5633-8719-9, 李灵 译)</p></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>46</p></td>
<td><p><em>Costruire il nemico e altri scritti occasionali</em></p></td>
<td><p>2011</p></td>
<td><p>Inventing the Enemy (2012)</p></td>
<td><ul>
<li><p>《树敌》(上海译文出版社, 2016, ISBN 978-7-5327-7138-7, 李婧敬 译)</p></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>47</p></td>
<td><p><em>Storia delle terre e dei luoghi leggendari</em></p></td>
<td><p>2013</p></td>
<td><p>The Book of Legendary Lands (2013)</p></td>
<td><ul>
<li><p>《異境之書：安伯托‧艾可最後人文藝術巨作》(聯經出版公司, 2016, ISBN 978-9-5708-4763-5, 林潔盈 譯)</p></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>48</p></td>
<td><p>''Pape Satàn Aleppe: Cronache di una società liquida</p></td>
<td><p>2016</p></td>
<td><p>Chronicles of a Liquid Society (2017)</p></td>
<td><ul>
<li><p>《帕佩撒旦阿莱佩———液体社会记事》(世纪文景/上海人民出版社, 2018, ISBN 978-7-5327-7939-0, 李婧敬, 陈英 译)</p></li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 儿童书籍

<table>
<colgroup>
<col style="width: 20%" />
<col style="width: 0%" />
<col style="width: 80%" />
<col style="width: 0%" />
<col style="width: 0%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>編號</p></th>
<th><p>書目</p></th>
<th><p>出版年</p></th>
<th><p>英譯書名</p></th>
<th><p>中譯本</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p><em>La bomba e il generale</em></p></td>
<td><p>1966 (revised 1988)</p></td>
<td></td>
<td><p>《炸彈與將軍》</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td><p><em>I tre cosmonauti</em></p></td>
<td><p>1966</p></td>
<td></td>
<td><p>《三個太空人》</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td><p><em>Gli gnomi di Gnu</em></p></td>
<td><p>1992</p></td>
<td></td>
<td><ul>
<li><p>《矮人星上的矮人》(上海译文出版社, 2012, ISBN 978-7-5327-5926-2, 王建全 译)</p></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td><p><em>La storia de I promessi sposi</em> ( Marcoi Lorenzetti 繪)</p></td>
<td><p>1992</p></td>
<td></td>
<td><p>The Story of the Betrothed (Save the Story) (2010)</p>
<ul>
<li><p>《约婚夫妇的故事》(世纪文景/上海人民出版社, 2015, ISBN 978-7-2081-2443-1, 文铮 译)</p></li>
<li><p>《约婚夫妇的故事》(世纪文景/上海人民出版社, 2016, ISBN 978-7-2081-3779-0, 文铮 译)</p></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td><p>合輯 <em>Storia della bellezza</em> ( Eugenio Carmi 繪)</p></td>
<td><p>2004</p></td>
<td></td>
<td><ul>
<li><p>《艾可說故事》〈炸彈與將軍〉、〈三個太空人〉、〈『弩』星球的精靈〉(皇冠出版社, 2008, ISBN 978-9-5733-2415-7, 梁若瑜 譯)</p></li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 參考資料

## 參見

  - [J·R·R·托爾金](../Page/J·R·R·托爾金.md "wikilink")

## 外部連結

  - [Official website](http://www.umbertoeco.it/)

  - [Umberto Eco Wiki](http://eco.ids-mannheim.de/wiki/Main_Page) – wiki
    annotation guide to Eco's works

  -
  - [Webfactory website on Umberto Eco](http://www.umbertoeco.com/)

  - ["We Like Lists Because We Don't Want to
    Die"](http://www.spiegel.de/international/zeitgeist/spiegel-interview-with-umberto-eco-we-like-lists-because-we-don-t-want-to-die-a-659577.html)
    interview by Susanne Beyer and Lothar Gorris.

  -
  -
  - [Ur-Fascism](http://www.nybooks.com/articles/1995/06/22/ur-fascism/),
    New York Review of Books, June, 22nd, 1995, pp. 12–15. Lecture, hold
    at Columbia University, New York, on April, 24th, 1995 on occasion
    of the 50th anniversary of the liberation of Europe from national
    socialism

[Category:意大利小说家](../Category/意大利小说家.md "wikilink")
[Category:意大利哲學家](../Category/意大利哲學家.md "wikilink")
[Category:博洛尼亚大学教师](../Category/博洛尼亚大学教师.md "wikilink")
[Category:都灵大学教师](../Category/都灵大学教师.md "wikilink")
[Category:都灵大学校友](../Category/都灵大学校友.md "wikilink")
[Category:罹患胰腺癌逝世者](../Category/罹患胰腺癌逝世者.md "wikilink")
[Category:阿斯图里亚斯亲王奖获得者](../Category/阿斯图里亚斯亲王奖获得者.md "wikilink")
[Category:历史小说家](../Category/历史小说家.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.